Title: Die Telekom und das Internetz
Date: 2013-04-23 10:44
Author: marvin
Category: Uncategorized
Tags: internetz, politics, telekom
Slug: die-telekom-und-das-internetz

![Symbolbild: Kaputtes Faxgerät auf Strasse]({static}/images/8672595039_e8105314fb_o.jpg)

Oder ich den gestrigen Tag nenne: "Willkommen im Fax-Zeitalter". Die
gestrige
[Ankündigung](https://netzpolitik.org/2013/deutsche-telekom-etabliert-2-klassen-netz-mit-datenschnellspur/)
der Telekom ein Datenvolumen für DSL-Anschlüße einzuführen, fühlt sich
an als ob man sich mitten in den 90er Jahren befindet. Während das
Internet immer mehr Platz einnimmt und selbst meine Großeltern einen
dicken Bandbreiten-Anschluss besitzen, das Internetz das ständig
verbunden ist, fragt man sich ob die Zeiten wieder kommen in denen man
explizit sich in das Datennetz einwählen muss. Diese Vortschrittsbremsen
der Telekom rufen irgendwas zwischen Wut und Fassungslosigkeit in mir
auf. Dachte man nicht das wir und das Internet immer mehr verschmelzen?
Das Netzwerk förmlich atmen? Pustekuchen. Seit Jahren sträubt man sich
ja sogar davor vernünftiges Internet in die Dörfer zu legen. Selbst ich
sage das es nicht in Frage kommt irgendwo hinzuziehen wo ich
bandbreitentechnsich keine Katzenvideos auf Youtube mehr sehen kann.
Schön sind ja auch die Kabeldeutschland Kunden. "Wahnsinn wie
schnell...unfassbar". Ja liebe Freunde. Aber auch nur der Traffic den
Kabeldeutschland für gut befindet. Eine Seuche vor dem Herrn. Das Thema
Netzneutralität will ich hier gar nicht ansprechen. Aber ihr Pfeifen
macht das Internet kaputt! Technisch einfach kaputt. Deutschland,
Technologie-Land my ass. Danke für nichts. Ich rate seit über 10 Jahren
eh jeden einen weiten Bogen um die Telekom zumachen und nun steigt die
Angst das andere Provider nachziehen. Als ob die Telekom noch eine
weiteren Grund bräuchte sie wie die Pest zu meiden. Wann kommt
eigentlich [XS4ALL](https://de.wikipedia.org/wiki/XS4ALL) nach
Deutschland? Wäre mal eine Ansage.

https://twitter.com/Danny243/status/315145778819657730

